% !TeX program = xelatex

\input{input/header.tex}
\input{input/eskdx.tex}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Задание на работу}

Разработать для решения поставленной задачи алгоритм; 
решить поставленную задачу с помощью последовательного поиска
и поиска, предусмотренного вариантом. Оценить алгоритмы. 

\section{Задание на вариант}

17. Найти минимальный из элементов больше заданного.
Использовать двоичный поиск. Содержимое массива - целые числа.
Массив отсортирован.

\section{Теоретические оценки сложности алгоритмов}

Временная сложность двоичного поиска равна $\mathcal{O}(\log_2{n})$, 
так как на каждой итерации мы уменьшает размер массива в 2 раза.

Временная сложность линейного поиска равна $\mathcal{O}(n)$, 
так как в худшем случае нам необходимо перебрать весь массив.

\section{Экспериментальные оценки сложности алгоритмов}

Полученные данные представлены в таблице 1.

\begin{longtable}{|p{4.5cm}|p{4cm}|p{4cm}|p{4cm}|}
\caption{Экспериментальные оценки сложности алгоритмов\label{tab:econ_effect}} \\
\hline
    Количество элементов & Время 1, мс [STL~algorithm] & Время 2, мс [Binary~search] & Время 3, мс [Linear~search] \\ 
\hline
\endfirsthead
\caption*{Продолжение таблицы \ref{tab:econ_effect}} \\
\hline
    Количество элементов & Время 1, мс [STL~algorithm] & Время 2, мс [Binary~search] & Время 3, мс [Linear~search] \\ 
\endhead 
\hline
    1000000       & 0    & 0    & 21       \\ \hline
    10000000      & 0    & 0    & 216      \\ \hline
    100000000     & 0    & 0    & 2156     \\
\hline
\end{longtable}

\section{Исходный код С++}

\inputminted[breaklines]{c++}{../searches.cpp}

\end{document}
